+++
title = "查看告警模板列表"
description = "查看平台上的告警模板列表，包括集群、主机、计算组件的所有告警模板的列表信息。"
weight = 1
+++

查看平台上的告警模板列表，包括集群、主机、计算组件的所有告警模板的列表信息。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 在左侧导航栏单击 **告警** > **告警模板**，进入告警模板列表页面

	
	在 **告警模板** 列表页面，可查看告警模板的以下信息。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style>
	
	| 参数     | 说明                                                         |
	| -------- | ------------------------------------------------------------ |
	| **名称**   | 告警模板的名称。 |
	| **资源类型**   |  告警模板适用的资源的类型。 |
	| **规则数**    |  告警模板中包含的告警规则的个数。<br>单击数字可查看详细的规则的信息，包括规则、告警类型、等级。 |
	| **指令**    |  通知的名称，通知名称过多时，隐藏部分名称，单击 ![](/img/003points.png) 图标可展开全部。 |
	| **创建时间**    | 告警的创建时间。 |
	| **操作**    | 	可通过单击指定的告警记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对告警执行以下操作：<br>更新告警模板：更新告警模板的配置。<br>删除告警模板：删除告警模板。 |
	
	**提示**：可通过列表页右上角的搜索框输入告警模板名称进行精确搜索。

	